\input amstex
\input amssym.def
\UseAMSsymbols

\magnification=1000
\hsize=12.5cm
\font\bigletter=cmr10 scaled \magstep1
\font\bigbold=cmbx10 scaled \magstep1
\font\smallcap=cmcsc8
\font\bigcap=cmcsc10
\font\headl=cmr8
\font\cursive=cmti10
\nopagenumbers

\headline{\fejlec Ez ott az oldalsz\'am$\rightarrow$ \hfil 5}

\vglue 24pt
\vbox{\hbox to\hsize{\centerline{\bigletter 2. G\'abor Gy\"orgy}}
        \hbox to\hsize{\centerline{\bigbold Gondolatok k\"onyve}}
}
\vskip 0.2cm
A metafizikusok \'es a teol\'ogusok meglehet\H osen hasonl\'\i tanak azokhoz a gladi\'a\-torokhoz, akiknek bek\"ot\"ott szemmel kellett viaskodniuk.

\hbox to\hsize{\smallcap \hfil Voltaite}

\parshape=4 0.7cm 11.5cm 0.7cm 11.5cm 0.7cm 10cm 10.5cm 12cm
A t\"ort\'enelem gaztettek, esztelens\'egek \'es csap\'asok sokas\'aga, amelyek
k\"oz\"ott csak elv\'etve l\'atunk n\'eh\'any er\'enyt ´es n\'eh\'any boldog id\H oszakot, \'ugy,
ahogy kietlen sivatagokban akadunk itt-ott emberlakta o\'azisokra.
{\smallcap Voltaite}

\parshape=5 0cm 8cm 1.2cm 6.8cm 1.2cm 6.7cm 0cm 7cm 6cm 7.5cm
\noindent Az alkalmatlankod\'as az ostoba szerepe: az okos ember
meg\'erzi, vajon sz{\'\i}vesen l\'atj´ak-e, vagy \discretionary{un-}{j\'ak}{unj\'ak};
t\'avozni tud a kell\H o pillanatban: abban,
amely megel\H ozi azt, amikor feleslegess\'e v\'alna.
{\smallcap La Bruy\`ere}

\hbox{\noindent\bf Voltaire}
\item{--}{Mi az optimizmus? Konokul azt \'all\'\i tani, hogy minden j\'ol van, amikor rosszul vagyunk.}
\item{--}{\'O, ti rejt\'elyes emberek, hogyan egyes\'\i thettek annyi alantass\'agot annyi magasztoss\'aggal, s annyi er\'enyt, annyi b\H unnel?}
\vskip 0.1in
\hrule width \hsize
\vskip 0.3cm

\noindent \hbox{\bf Szem\'elyi adatok:}
\smallskip
\indent\vbox{
    \hbox{\hbox to 2.5cm {N\'ev:\hfil} \hbox{Kiss Istv\'an}}
    \hbox{\hbox to 2.5cm {Anyja neve:\hfil} \hbox{Nagy Anna}}
    \hbox{\hbox to 2.5cm {Szem\'elyi sz\'am:\hfil} \hbox{2 920205 2878}}
    \hbox{\hbox to 2.5cm {Lakc{\'\i}m:\hfil} \hbox{4010 Debrecen, Egyetem t\'er 1.}}
}
\vskip 0.1in
\hrule width \hsize
\vskip 0.1in

Az al\'abbi  egyenlet megold\'as\'ahoz sz\"uks\'eges az $a \leq 0$ v\'alaszt\'as mellett a $0,345 < \sin \alpha < 0,929 $ felt\'etel be\'all\'\i t\'asa is.
\vskip 1cm
($A_1$)
\vskip -1cm $$\sum_{i=1}^{\infty} a_{ij} \to {\pi \over 7} \hskip 1cm (a_{ij} \in M).$$
\vskip 1cm
\noindent Debrecen, 1996. augusztus 9.
\vskip 1cm
\centerline {\hbox to 5cm {\dotfill} \hfil \hbox to 5cm {\dotfill}}
\centerline {\hbox to 5cm {\hfil Kiss Istv\'an \hfil} \hfil \hbox to 5cm {\hfil Nagy Anna \hfil}}
\centerline {\hbox to 5cm {\hfil \'atad\'o \hfil} \hfil \hbox to 5cm {\hfil \'atvev\H o \hfil}}
\footline{\cursive\hfil Vigy\'azat, ez minden lapon megjelenik!}

\bye
